原來我m到又怕凍係原來可能係腦有瘤

我之前因爲無m (成個月了 25歲 第一次咁遲)
過多一陣好明顯怕凍 有冷氣地方就一定著冷衫 連屋企都係
就算無開冷氣都四肢冰冷
個人好攰 唔想講嘢唔想郁 無咩動力
胃口好差
之後懷疑甲減 就去咗醫院驗血
T3低 T4偏低 但TSH正常(甲減嘅話TSH會偏高）
而且無M到同體重減輕同典型甲減好矛盾
懷疑我腦下垂體出事 建議盡快搵內分泌醫生詳細檢查

最後搵咗龔慧慈醫生
今日見完佢
話都好大機會係腦下垂體出現結構性問題(有瘤)
所以要照腦同驗血 睇下佢影響咗我幾多項內分泌
結果就未出

想問下你哋有無人或者身邊人有類似經驗可以分享下？
例如手術成功率？/後遺症?

唔該哂

唔識呢啲 不過絲打加油

多謝你

生命有希望 一定無事

絲打加油

通常良性 唔好擔心

請問你知唔知道如果良性都要做手術？定可以食藥控制？

可唔可以睇下個 endocrine report ( 打出黎or pm 睇睇)
btw, 絲打, 快d 去搵醫生, 加油

benign functioning tumor 通常會叫你做

你個情況我唔清楚
有瘤的話通常做手術
你等抽血報告先
同埋粒瘤如果係腦嘅通常都做手術
但你最好問返醫生會好d
畢業我唔係醫生

我只係腦下垂體問題影響內分泌
但瘤係甲狀腺果隻 所以做手術

希望樓主唔好太擔心
加油💪🏻

加油

暫時得甲狀腺素

依個係三個月前

依個係前兩日

另外嗰啲未知
但我無m到應該係關性腺事？
催乳腺素我無溢乳啊

已經即係搵咗龔慧慈醫生 你覺得佢ok嗎？
本身想搵馬道之醫生
你應該係醫護人員?有無推薦啊
因為如果證實咗有 假設要做手術 都想問多一兩位醫生嘅意見

係咪即係巨腺瘤?定係影響到視覺?
風險高唔高

你有冇保險？
叫agent refer個權威俾你攞second opinion咁你可以真係對比度

返工會見到d 內分泌醫生， 可以問下個case 。但我估佢地同事之間難d 會話邊個好， 邊個差。
利申: medical science L

你影響到甲狀腺?你發現有瘤嗰時係甲亢定甲減啊
你個手術係咪都係由鼻腔插入去嗰種
有無後遺症呀？例如有無keep住食藥

多謝

多謝你嘅祝福

良性瘤冇壓倒個腦既話啪丸就得
有可能係只係天生功能缺失 都係啪藥就得

以你所知 通常做依類手術風險高唔高？
大唔大比例嘅病人做完之後可以如常生活？

有啊
我睇緊龔慧慈醫生 好似都幾權威

但係三個月前冇依家先有
就唔係天生

照左睇下咩事先啦
真係生瘤 腦下垂體手術都唔洗開腦 係鼻腔伸上去做姐

但我已經甲減同停經
即係可能已經壓倒 未知仲有咩腺素停產

以你所知風險高唔高?有無機會完全康復
係咪都屬於大手術

搭單想問你點發現有瘤係甲狀腺?

因為我之前做CT Scan 都發現到有粒0.5cm 既node 係甲狀腺 想知有咩影響

唔好嚇自己先
上論壇鳩up既你都唔好信

信左醫生先
依家都未照 我又冇full history 真係答唔倒你
照左MRI 先知個腦入面有冇問題

以我biochem 角度睇
TSH 正常 T3 T4跌應該係甲狀腺問題
要搞清楚咩問題應該做stimulant test

但係我未係醫生講多都係鳩up

絲打冇嚟m幾耐先睇醫生？ 我今個月都無啦啦遲咗兩個星期
利伸冇扑過

treatment plan?
also is the node functioning? T3 T4 有無升？

生命滿希望，前路任你創

留名

唔會有事既一定

加油絲打 希望你快啲好返

個醫生話TSH正常 T3 T4跌反而唔關甲狀腺事喎
我希望係甲狀腺出事多過腦囉

最好2樣都冇事

我對上一次係7/2
其實一路不規則 但第一次遲咁多 最多遲三四日
身體keep住低溫 即係卵都未排
上網搵過醫生文章 話腦垂體最大機會最先影響係性腺(月經亂 停經)
其次係甲狀腺

嘩我好驚呀睇完
我成日m都唔準 準得個三四個月又會慢慢亂返
中醫話要調理 但我無再去啦當然
以前黎m都唔痛 忍到既
今年23 有次我隱隱咁痛 老豆叫我去食野
開頭都冇事 一坐底就同你一樣 勁凍 標晒冷汗 又無啦啦好熱 冇晒力成個人 野都唔想食 嚇撚死我老豆 之後返屋企食左兩粒藥訓醒冇事
樓主 希望睇完有報告再講黎聽下

死之前比我𢴇一劑先ok?

五個月前check 只係做左TSH, 當時係正常
打算過多個月check 埋T3 T4

當時因為個人成日好攰同頭痛先去check
近排雖然無咁攰, 但出左好多暗瘡, 扁桃腺發炎同喉嚨腫腫地, 聲沙左成個月

想知關唔關粒野事...

龔醫生都係最有經驗個班⋯
相信佢會幫到你

加油

其實諗諗下， T3 T4 低， 應該升 TRH 同 TSH
TSH 正常， 應該T3 T4 正常
個腦同個 thyroid reponse 唔係好make sense,
唔識， 聽日問下d老闆

咁啱嘅
不過我個個就好奇怪
前排係醫院body check 個驗血報告話我催乳素高 我記得佢個standard好似最多500 我就1千幾
跟住我經常性遲嚟m 同埋好易肥
醫生都叫我去睇內分泌科 驚我有瘤

正常係應該要驗埋prolactin

直接照腦都Ok

如果真係中招，絕大部分食藥就Ok

無事的，唔使擔心

希望你無事

唔使問老闆，直接答你

你都講左大半
T3 T4低，正常應該升TSH
但TSH無升，即係腦下垂體有問題

Thyroid function 做乜野stimulation test 呢？

一定要無事！
每日樂觀啲 有事都會變無事 加油呀！

T3, T4低
Physiological Response應該會raise TRH TSH (例 Primary Hypothyroidism)
咁既情況似係因為TSH, TRH唔夠強去維持正常既T3,T4

樓主有冇啲Brain Imaging (例MRI Brain),可能係Pituitary有粒adenoma(?) 另外本身有冇話有啲咩病，食緊咩藥嗰啲？

不過與其係度嚇自己，樓主都係睇下醫生有冇安排咩進一步檢驗啦

希望樓主最後冇事

Sorry 我講緊prolactinoma
腦下垂體最常見既良性分泌瘤

所以要睇埋抽血驗prolactin

樓主唔好亂聽人講好啲
始終一百個人都有唔同既講法
唔好自己嚇自己住先啦
等報告出嚟咪一清二楚
可能無事既

查左陣書都係話tsh 正常 T3 T4 跌就係pituitary origin 但係理解唔倒個mechanism

正常應該係t3 t4 跌就TRH TSH 升
樓主三個月前正常但係依家T3 T4 跌TSH又冇升 真係有野inhibit TSH secretion 睇埋TRH應該會見倒升到baba聲？

加油呀

現實未見過人抽TRH

呢個 moment 真係講乜都冇建設性
即刻約個 MRI 好快有結果啦

我朋友試過成個月無黎m ,唔係有左，最後睇醫生話無事

Agger
咪聽我地啲痴線佬鳩up

諗緊點解Normal TSH low T3 T4 mechanism姐
真係要斷症梗係睇番MRI啦

我係甲狀腺亢進
做左全切
唔係由鼻腔插呀 我直接吸全身麻醉
之後比人無手術床魚肉
而家要keep住食補充藥物
仲要定期覆診呀

我發現甲狀腺係條頸腫到好似bb拳頭咁大
驚驚地去睇醫生 之後抽血確認有良性腫瘤

A Kung 收幾錢？
有冇book MRI brain ?

幫推
bless you

加油呀絲打

sor 手殘負皮左

唔知有冇睇漏，我有個好根本性嘅問題，請問其實你有冇做過任何同 pelvis 有關嘅 scanning/test?

快趣去做image望下先啦絲打
就咁睇bld test result有好多可能
btw有無食開咩藥？

唔識 但希望你冇事 身體健康

咁你又唔使咁驚住
我係一路不規則 未準過
同埋係怕凍同乏力咗一段時期(一個月左右)
而且係愈黎愈冷 同 愈黎愈攰
唔會一次半次㗎 因為係甲減症狀

你做TSH點解咁搞笑唔係同T3 T4一齊做嘅
頭痛有機會關事 佢變大咗壓逼到你就會頭痛
暗瘡都有機 因為腦垂體會掌管你內分泌
其他就唔似太關腦垂體事

鳩估

多謝 我都相信佢 佢畀我感覺好認真 決斷力好好

你似係有催乳素瘤 情況比我無咁嚴重
食藥就搞掂
你搜尋「催乳素瘤」就有好多資訊

有呀 腦下垂掌管嗰幾個激素佢話會check哂
睇下影響咗我幾多項
暫時證實影響咗甲狀腺 變咗甲減
如果大過一公分嘅瘤應該就唔可以食藥

我只係有買保險嘅普通家庭
有寵物啦thx

加油啊

隔住個mon都feel到你好正面！多謝你

其實係好事
因為其中有一個瘤叫做非功能性
往往做成你視野有問題同嚴重頭痛
然後睇錯專科一大輪先發現到 但一發現已經好大
身體健康好重要

知道 收到 多謝你

多謝！

尋日照咗啦

即刻無瘤？單純無m?

咁咪食成世
我都好怕自己做完手術要食成世

雖然佢電話就話診金1200-2000
最後都收我1200

當然驗血同MRI寧計

MRI尋日做咗啦
嗰30分鐘漫長到呢....

收到你嘅祝福！

唔緊要啦！

做咗 等結果

做咗啦
本身無食開藥

多謝你！

唔ok
Btw多謝推post

我之前係睇野唔清去睇眼科
同埋冇嚟m再去睇內分泌
內分泌嗰邊叫咗我去驗血
報告出咗叫我即刻去醫院照ct
話已經2.x cm壓住視覺神經所以先睇野唔清
叫我食藥睇下有冇縮細
咁我食咗都冇細到就叫我做手術
手術係由鼻伸上去做 全身麻醉
咁我做完手術一年後再翻發
跟住就做埋Gamma knife
依加半年到做一次mri睇下咩情況

無咩幫到手
希望你快啲好返啦 加油啊

加油 一定有好醫生會醫得好你

呀！提提如果懷疑自己有瘤想做MRI嘅巴絲

做之前要空腹㗎
其實我喺港安醫院拎到驗血報告就通知家人
咁屋企人咁啱就星期一要去相熟醫生做例行檢查
就叫我帶份報告去問下 但人哋明明係腸胃專科
(順帶一提 個醫生叫程至剛 我覺得好好 我哋屋企睇咗佢好多年啦 如果有腸胃問題嘅可以試下)
咁係佢介紹我睇對面街嘅龔醫生
講講下 原來我自己媽咪之前有事都係睇開佢 唉
就book咗星期三睇 其實預咗要驗血同MRI
我有打過去問係咪要空腹 姑娘話唔使 最多咪第日做
但我唔想等多日 就自行空腹以防萬一 加上我無胃口
唔使食仲好
點知真係要
我由星二八點打後到星三五點半都無食嘢
姑娘話夠哂有突
所以就好快幫我安排到見完醫生即刻做啦

我不嬲m勁亂,之後check腦下垂體有瘤
d指數超標6倍左右. 食藥食到想死

想問你點知自己復發？係咪做完手術都要keep住追縱
要唔要長期食補充劑
伽瑪係令只佢只係萎縮定可以完全切除？

多謝你啊

你依個祝福我就唔客氣收咗佢啦

係所有指數超哂標？
我除咗人生第一篤m 之後無期準
所以都幾肯定係有個瘤
係未知大細同位置only

半年到一次抽血同mri呀
Gamma knife會令個瘤冇晒養份但係未必會萎縮
唔洗食補充劑
但係我要食藥先會嚟m

辛苦哂絲打
咁啲藥嘅副作用係咪就係食到好肥
介唔介意透露你睇邊個醫生呀

幾年前我試過個鼻同喉嚨有啡色啫喱狀物體流出
唔係鼻血，照完鼻窺鏡個醫生話個鼻腔冇損，啲分泌物喺腦下垂體流落嚟，嚇到我唔敢再睇醫生，依家竟然仲生存緊，條命好多野都整定，有時自己嚇自己，既來之則安之，試吓睇中醫調理吓身體，調整好自己心態同個病對戰，都係一場令你感受生命嘅體驗，好多百幾歲人瑞死咗解剖原來成身都係癌細胞，但心情好活得好就同個病共存到，當然希望你冇事虛驚一場，good luck!

我一個月前都發現左有腦下垂瘤
排緊內科

D藥唔會肥呀
我唔係係香港睇嫁

加油
一定唔會有事

唔好乜都驚啦 有時血糖低都會
食粒糖冇事

我試過兩次半年無m... 都係話我甲狀腺有問題...
睇到你post 我自己都好擔心

真係估唔到咁嘅病徵竟然係瘤
祝樓主健健康康

屌 我試過半年冇黎 但怕熱
都試過幾個月唔黎 呢次就怕凍
睇完個post好驚

同埋唔食藥係唔識黎月經
一直以為係內分泌失調

我一直經期唔穩定，試過隔月先嚟，
但今次隔左兩個月都冇嚟，之前未試過隔咁耐，又未破處，搞到我好驚。
之後睇醫生食左藥先嚟返，未嚟個陣真係日日都好擔心自己係咪出事...

Btw希望絲打都冇事啦！

絲打 我都係唔食藥唔黎m
我睇過婦產科但佢都係keep住開藥比我就算
係咪睇埋內分泌穩陣啲？驗血去邊驗？

有無話mri report幾時有？

龔醫生好老了

加油啊絲打

ex試過冇m身凍幾個月 我又冇中出 冇諗到你個情況咁嚴重 果陣叫佢早瞓 補血補腎 坊間買四物湯 薑母茶 辭咗壓力大果份工 去咗旅行 做運動 休息多d 就有m了。 佢份人乜都驚 乜都急 佢返工都要好急咁做嘢 同佢討論過都係以精神壓力範圍去諗 幫佢減壓 不要經常體力消耗過度 慢慢又出返兩滴m 過一陣又正常返了。

希望絲打無事

哇頂..咁似嘅
我減咗13kg 胃口差 以前冬天可以唔著衫 依家夏天喺屋企吹風扇都凍
大概3月開始 身體一直下降
不過係巴 冇M到唔黎咁明顯嘅symptom.
我都好驚 我啊哥有腦生瘤嘅先例

唔知要去check乜先 點搵醫生意見

絲打我啲m咁多年都係好唔準⋯個pattern同你好似
同埋我幾個月前嚟m第一日係咁標冷汗，仲差啲眼前一黑暈低添
去睇大學clinic，個醫生冇叫我食藥調節，只係叫我再慢慢觀察先⋯
每個月應該要嚟嗰陣冇嚟，其實搞到我好大壓力⋯

同埋希望樓主可以好返曬！我唔太識依啲嘢，但希望你唔會俾佢影響到咁多日常生活上嘅嘢！

無咩幫到你 只可打下氣
無事既！加油

真係痴撚線

痴撚線 自己on9有病唔撚睇仲係到教壞人

之前試過 原本食藥控制 後來佢長大左壓住視覺神經
醫生就叫我做微創由個鼻入 盡量切走 切完醫生先斷定到係良性 之後而家年年覆診照MRI check住有冇長大 因為一定切唔哂 怕整到腦下垂體本身d組織影響功能

如需知道更多請Tg: kim1234 懶得追post

thyroid 有無 check?
burnout? any idea?

暫時都未check 最近有野忙緊
想check要點入手？

快d 睇醫生， 無左成 30 磅

屋下揾個家庭醫生先， 比佢地做個全身檢查黎 rule out 下d 其他問題

良性既！

加油！！

我以前都有喺唔同post留言過
我舊年發覺左肢麻
開頭以為太攰 冇諗到原來係腦有事
做過手術抽組織 又抽骨髓液...
結果係同我講一個罕見嘅病例
依加左肢麻 易攰 觸覺差
絲打 要加油 你個病雖然唔同我
但係老實講都有共通嘅地方
捱落去呀！

唔明點解唔睇醫生
整定又點 唔係去逃避

睇得Annie kung已經唔洗怕

有沒覺得 唔去檢查個身體無乜事
一去檢查個身體出哂事

我都成日冇m到

我早幾年都割了腦下垂體腫瘤，但我係因為壓住視覺神經幾乎睇唔到野，開頭以為眼有事，眼科醫師話眼無事，去了照磁力共振後就發現好嚴重

過來人lm

唔洗咁擔心 我已經食左兩年藥啦
我個瘤無壓到視神經，醫生就話唔洗做手術，長期食藥
食緊 bromocriptine 你可以上網搵下資料
有一大堆副作用，好難頂
嘔呀，暈呀，食唔落野呀，乜乜乜
一開始真係成日喊 心諗 唔通要嘔成世？
之後覆診醫生建議我臨訓先食藥 就好好多
同埋呢d副作用維持左一年左右
依家好少暈同嘔 但每日鼻塞
加油呀絲打 希望你唔係呢個麻煩病

其實就咁睇政府門診 同佢講好耐（半年左右）無黎m 想驗血 佢就會幫你
又唔洗錢 淨係收番門診費
如果你真係嚴重既case， 會轉介你去專科
我排左一星期就有得睇專科

有瘤的話通常做手術, 不過都要睇下個位置
如果有錢可以去私院做cyber knife, 唔使開刀, 無痛, 更精準

呢三個月體重有無減到？有無做左啲咩dieting？

BTW希望你冇事啦

最緊要保持心境開朗
笑多啲 加油呀

加油呀！共勉之

多謝你呀

其實我真係覺得月經出事係身體畀你一個警告可能某啲部位出事

係啊要多注意自己身體
多謝你嘅祝福

內分泌失調係腦垂體有事其中一個病徵
因為腦垂體就係內分泌嘅啊頭

你擔心嘅話都可以照MRI 求個安心嘛

你可以直接睇內分泌專科 佢會睇情況安排你做咩檢查
但有個快啲嘅方法
你直接去私院 要求做內分泌驗血測試
你腦垂體有事嘅話 啲指數會有異常

最快星期六 無電話就要等下星期

咁我樂觀啲諗 咁咪即係經驗豐富

的確壓力都會影響

望係咁望
多謝啊

你真係要去check下
我雖然甲減 但體重都係下降中 係屬於唔正常

有無照過子宮啊？
Btw多謝你 我都希望我之後可以如常生活

多謝啊

有過來人啦
好啊！

希望！

好！多謝

腦有事 其實點都唔小事 係睇個嚴重程度
加油啊！

我都相信佢嘅專業

我係身體出事先自行驗血

問下醫生意見 Check下無壞

你割完之後如常生活??有無其他後遺症??
係咪都要長期mon住

介唔介意分享術前同術後嘅生活啊？

洗唔洗食藥?

我依幾日睇嘢開始矇啦 有啲近視feel
可能已經影響到啦
可唔可以講多啲關於副作用方面？
例如水腫？無心機？變肥？

做手術係我最壞打算

有減到 由怕凍開始體重跌得好快

我依家個人好消極 唔知關唔關個病事

要改呀，樂觀啲聽講真係有幫助

你個瘤有幾大？你點發現㗎？
你覺得個手術安唔安全
係囉 要唔要長期食補充劑？

有呀，個人虛弱好多，左右眼得返一半視野，開頭一兩年都有覆診，但家陣無去了，次次都問果幾句就走人

唔係下話
我都係睇野唔清，睇左眼科，佢淨係話視力無事
跟住我又係好怕凍，一行入超市就即刻凍到想走
早幾個月都試過有一個月無黎m
依家點做

好似圖示咁，開始朦就要準快處理，我果陣以為近視，一個月到右眼幾乎睇唔到野

左右眼都各自得返一半視野

其實好驚冇得生
你睇嗰個醫生幾錢？

我冇怕凍
我以前嚟m嗰時會流鼻血
咁嗰時都冇為意
後尾我好耐冇嚟m先去睇內分泌
之後叫我去驗血先知有瘤

你都要加油呀

係驗咩血，做邊種測試？
唉但有咩事要mri好貴，負擔唔起

唔識呢D可以做既只有支持，加油

係咪側邊特別矇？如果係，可能真係腦下垂體生瘤壓住左視覺神經，不過多數係良性，唔使太擔心
詳情可search bitemporal hemianopsia

加油
早日康復

其實睇人
後遺症就 記憶差左好多😂
成日好攰
個人肥腫不分
易抑鬱
靜左好多

我唔記得啦 都成4年前
係有張紙剔咗要驗邊啲就去化驗所俾張紙佢
或者你去睇咗醫生先啦
睇吓佢認為你係咩情況
驗血驗到異常先會再做mri嘅
唔係一嚟就做

仆街
眼皮腫左2日
開始有D怕怕

我依加冇睇內分泌啦
都係keep住食藥咋

呢隻藥好多唔同副作用 因人而異
我有經歷過既副作用都係嘔 暈 鼻塞
其他就上網再搵下啦
肥唔肥呢 應該唔關事既 （至少我無）
多囊卵巢症，甲狀腺病 就會肥

不過睇野朦 好似嚴重過我
因為我視力完全無問題
絲打有無買保險呀？ 盡快去照下磁力共振 MRI
唔好照CT，之前家庭醫生亂揀照左CT，
睇唔清個瘤，無乜用 曬錢曬時間
專科醫生係咁話應該照MRI
Best wishes

一定要mri ，果陣公立醫院叫我排 要等半年，去左私家照 八千蚊到，照完拎報告比公立醫生睇，即安排入住QE，七日即做手術

加油呀樓主 樂觀面對，咩都有希望

???? Name???
加油arrr

Exactly, 我老闆都係咁講（今曰比左老闆睇，都係講差吾多ga野， 一講佢， 就話等佢處理）

係咪唔會恢復得返㗎啦

好似係比較難懷孕
診金佢收我1200 但佢會講1200-2000
驗血6千幾
MRI 5千7
加埋13100 佢只收cash

嘩 俾唔起添 睇醫生都要儲錢

恢復唔到了，個腫瘤壓壞了部分視覺神經，所以要及早治療

可以喺邊到驗

咁多人生瘤

我都係成日無m到
驗過血都所有指數到合格，包括甲狀腺
醫生就叫我食避孕藥調經

甘樣係唔係無得醫

希望呢個 post 既所有人都身體健康，無病無痛。準時返工。

想搭單問下大家
我至從大半年前感冒左成個月後
好番之後到而家個後腦成日都有幾重既壓迫感
我係唔係感該要去睇睇腦科醫生？

我都係冇m到，驗血話我雄激素偏高，然後叫我食避孕藥調經，但我一食就頭痛，痛到返唔到工嗰隻...宜家唔食時不時都會頭痛
真係唔知點醫好，會唔會其實我都係個腦既問題...